香港和芬蘭

其實香港同芬蘭好似

一開始都係帝國嘅邊緣。 垃圾地方

芬蘭大公國得到亞歷山大一世許諾的自主性。
而香港就係新安不管，鄉紳橫行，港英粗管嘅埠區。

後來都發展不錯，但是很尷尬地夾在中西之間。

芬蘭人幸運得到德國嘅幫助，加入在德jager營進行軍事訓練。其後在冬季戰爭輸少當贏。

香港人呢？

冬季戰爭“曼那海姆”防線打到蘇聯傻仔咁，有興趣可以search
sausage night.
當時，
真正嘅冬將軍+高級軍事指揮家曼那海姆+國民積極性大敗大清洗後蘇軍。
24萬女國民加入防空民防團體
Lotta svard

其實對於我們的處境，我想這幾個國家會特別有體會：

芬蘭（冬季戰爭）
捷克（布拉格之春，連儂牆，天鵝絨）
斯洛伐克。（同上，以前一個國家）
波羅的海三國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）（人鍊奇蹟）

本應有德國（柏林牆）
但德法宜家似乎

以色列應該WFC

應該嘗試大家一齊做多國文宣
我就做左喇
你呢？

或許還有：
俄羅斯